心有多大

如果我爱上你的笑容该怎么收藏该怎么拥有。不知为嘛我脑子一闪这句竟然是这句歌词？混乱了。其实这几天，一直在思考自己和身边人的生活状态，很久之前就不写东西了，那时候是觉得自己阅历不够，写不出什么深刻或者精彩的东西。乏味的东西不写也罢，各种浪费，有那时间还不如睡会觉呢。可是现在经历了一些看过更多的事情之后，更不想写，嗯，有时候睡不着了竟然会失眠。好像自己已经没有了想象力和执着的勇气。已经很久没有看到过星星和月亮了，虽然每天都能吃饱饭，穿暖和，热了还可以开空调，可是不快乐，觉得过了3年重复的不变的日子，什么记忆也没留下。不知道什么是虚怀若谷，那应该是一种超洒脱但是又自信的状态。从未体验过，但我很想像。我觉得自己和身边的人都在生活的重压下不断撤退，不断撤退，一件一件的放弃，忽然有一天发现，似乎只剩向生活投降这一条路可以走了。生活把人逼到了一个小角落，你不能抬头看星星，那光芒太遥远太耀眼，会勾起你太多对自己承诺和回忆，你承受不起。你只敢低头看路，可是人不看方向只低头走路的话会很快迷失的。那些给自己的誓言就像握不住的风，什么也没留下，又好像什么都带走了。那又怎么办呢？